經歷新冠肺炎疫情 考生棄「神科」 選理大醫療化驗系望守護大眾

即將成為放射學系的新生的楊子健同學對物理及數理知識具濃厚興趣，因初中老師介紹而認識了放射學。他又認為，這學科除了幫助別人外，更能發揮自己的長處，最終成功考獲32分。

於文憑試最佳六科39分的陳恩臨及潘鋒樺同學，將以最高分成績入讀職業治療及物理治療學。陳恩臨同學指她曾跟隨奧比斯去外地醫院服務病人，更代表學校參加領袖培訓計劃，接觸到有特殊需要的同學，留意到他們不但在學習上困難重重，心理上更有一定的壓力。她希望日後能為小眾服務，故選讀職業治療學系。就讀皇仁書院的潘鋒樺同學表示，學校輔導組的工作令他喜歡與人交流；而且他認為勞動階層為社會付出了不少，盼自己能成為物理治療師，並幫助他們重投生活。

選科心得 興趣最重要
考獲最佳5科32分的醫療化驗系新生李斯穎同學坦言，放榜成績比預期更好，令她喜出望外。她亦直言她身邊的親友曾勸喻她選擇其他「神科」，也曾考慮轉科，但因這次疫情令更多人認識在背後守護大眾健康的化驗師，親友也慢慢支持她的選擇。對於選科心得，李斯穎同學及楊子健同學均認為應遵從自己的興趣最為重要。他們又表示，別人的建議同樣重要，但最終決定權仍在自己手中，不應由他人去決定自己的未來。

6科39分點解唔讀Medic？

有醫生唔做，走去做技術員

香港就係一個會咁樣恥臭其他人選擇嘅地方

有乜撚野好笑

做物理治療好差咩 一樣好好搵

不一定個個都想做醫生架，做醫生好辛苦，一唔小心，有可能俾病人傳染。

5寶都幾好啊 準時收放工，工作又輕鬆，work life balance，閒餘時間可以發掘下自己既興趣/做中意做既嘢都幾好呀

係Therapist 唔係technician 喎

無知一問，治療師同技術員唔係同樣野黎？

讀醫守護唔到大眾

Mls 醫院 忙 悶 要shift
要hea 但Private 人工低

有分就要讀？
On call 36 小時好好玩？

突破盲點

你又錯唔曬
五寶/nursing點解係政府payscale差professional grade一大截（醫生 工程 會計師 70xxx）
係因為佢地入職要求唔係degree而係hd專業職系
只不過係poly升格咗有關hd做degree

醫生好撚好做咩，讀書冇覺好瞓，人地玩你就讀
出黎做野更加無

工程 會計師 70k已經差唔多係頂薪，5寶nursing 頂薪無止呢個數啦

micbio係負責d咩？想請教下多謝

你調轉咗黎講
政府職系黎講74515已經係三寶頂薪
=工程督察頂薪
工程師起薪係70665

medic即將被"非本地"取代
law又要被"國安"

所以好易揀

移民最好

第一次聽工程起薪70k，唔怪得工程收分咁高

On9 做唔停到手，做到無晒手又會有人係咁call 鳩你得味，屌你老母 催催催，run機唔洗時間架。

有咩工唔辛苦？ 讀醫做返幾年，出去開間私人診所做月球人，仲大把閒餘時間

ching都幾大怨氣

有牌起薪唔係fg起薪

咁有牌頂薪可以去到幾多？

人各有志

true

你係咪考左入醫學院上黎笑人

係啊，但前提係夠錢開診所

有班撚樣會話med lab 行行企企㩒個掣好輕鬆

SE係135k
CE係160k

仲讀醫生把撚咩去加拿大讀書啦
6 年後香港都請你唔到

咁多成績唔去做醫生真係on9 醫生移民一流

醫生移民先難

讀書唔掂 連做人都唔掂 好好反省下啦你

有幾難吖...最難係入到同讀到醫科果part唧

而家先畢業…香港應該冇一行守到超過十年了，揀科最好考慮埋移民優勢

屌，見到今次疫情政府當醫護狗咁撚
仲有撚性趣做醫生咩，比我係佢都唔做啦

一部儀器講既幾百萬 邊有咁多錢。

香港真悲哀 多你呢啲咁既人

一定要做醫生律師先叫成功

其實OT/RD唔錯啊 唔使咁笑人既 又幫到人又可以過二奶生活 人人選擇唔同

慘過你想揀都無得揀

咪9up

你夠博30幾歲上到CE
40幾上到D2D3

不過任重道遠，好多SE等退休算

班人識條鐵咩
以工作量黎計 三寶根本就一流
制度下幫人雖不及醫生發展空間大
但勝在準時收工又高人工
放工後再炒下股賺取額外收入又一日
想發展其他興趣又得
醫生就要做到冇停手

而且本身就應該要更多人去其他範疇發展啦
黎黎去去都係醫生律師Gbus唔悶咩

到佢比醫生head住係咁屌果陣
佢就會明白自己有幾on9

三寶已經做到理想既work-life balance 時間先係一切啊

開個私人診所睇下傷風感冒駛鬼幾球買部機..你睇下樓下啲醫生有咩機喺度？ 用雪條棍同聽診器斷症架咋

On9
嗰時後生我都係咁諗
冇理咩科 總之大學畢業就得
最尾揀science
出咗嚟社會搵錢
先知道科目嘅重要性

所以各位未揀科，千祈唔好興趣行先
到你成家立室或者提升生活質素
你就會覺得好冇力
係因為成個環境，行業都係咁

雖然醫學lab都要牌 但係點都唔夠醫生個名咁正
冇錯 個社會就係咁現實

>有醫生唔做 做職業治療
>有私院醫生唔做做公院醫生
>有診所唔開做醫院幫人打工on call 36小時
>搵咁多錢仲開診所日日做到隻狗咁
>胎都唔識投要仲要自己搵錢洗

你揀science就唔好攞出黎講啦人地講緊專科vs專科

On 9 仔

岩岩個年新入職勁少人揀micbio 好多地方都請唔夠人

第時出到嚟做嘢俾醫生護士指指點點就知有幾好笑

Microbiology 微生物學
主要係負責 種菌
成日講咩傷口感染 細菌入血 尿道炎等等
即使醫生通常會憑經驗開藥
但有時都需要配合埋種菌 同埋藥敏測試（最主要睇下有無抗藥性 駛唔駛轉藥

另一個而家熱門既workload係做PCR 去捉viral infection 因為virus 通常都種唔到/種好長時間
所以就會用PCR
流程大概係係樣本例如深喉唾液提取入面既DNA/RNA 之後放入PCR 機用唔同溫度去amplify 同量度DNA既量

對比起其他lab micbio公認係最多手作仔 亦距離Total lab automation 最遠 成日都做唔停手 有d同事隻手都會配手托/去針灸

勸世

SE都難升，仲30歲CE，你目標真遠大

咪就係40歲上到你都要偷笑

連護士都點得化驗技術員
大家繼續為興趣去讀啦

醫生可以合法做物理/職業治療嘅工作，
物理/職業治療師可以開藥，打針，做小手術，開化驗，寫病假.....嗎？

Therapist 要 clinical reasoning
Technician只跟protocol / guideline

有警察唔做，走去做醫生

轉過去HA做FM - Senior Manager 有148k起薪

真

佢地連學位職系都不如bo

唔同嘢…

合法實合法嫁 醫生可以自己run晒成間醫院tim
但係識做咩
你叫個GP/其他專科去抽痰,manip ,traction 囉

so true

工程收分高?

人各有志啫，都唔知有乜好討論，人哋入咩科都要俾連登仔屌

想當年我咪都係入物理治療，而家有好多時間發展下自己興趣，幾爽，係冇醫生搵咁多，但錢係搵唔哂，青春得一次，行番轉頭我都會行同一條路

返完工，都無時間炒股，炒期權，無意思

MLT聽講閪工黎

你肯定 政府d E 要OT ？

我識好多都準時收工

呢個真

遲d就引入個d會考5分北上圓醫學夢個d大陸優才黎替代佢

唔係屌，係指正姐

工程 會計 最多禿頭 已經知咩事。

AE咪要
擦阿sir鞋攞7皮
之後俾人擦鞋

咁講考公務員都得
仲高人工
而且ot做5年先升
仲要唔係間間有位

去私家掛單都得
如果做手術果d都係去私院book房&儀器
機果d唔駛自己買
同埋再退一步d機都可以分期比錢

咪就係，人地覺得份工夠舒服，份人工夠時夠使咪得。

唔明點解硬係有班人一定要人地要點做先係最好。

公開既事黎喎，公立醫院，唔升職咪pt 14到24，即係31000到...50000咁上下(你去開master pay scale睇)

私人市場就講唔定

啱㗎喇，支共強大一定伴隨住大量古怪病毒同化武流出，尤其依家有敗登同歐洲奶共，做化驗大把生意做呀

曾經我都有懷疑過自己有冇入錯
年紀越大越發覺生活質素既重要性

好彩冇行錯

外國已經昇華醫療系做 doctor 級

工程會計就繼續 degree lv，好難理解香港個運作

啱啊 呢d嘢，做咗幾年共就會明

升職升到最高呢 ？

Senior SPT, 公立好似係point39
85,700

計埋allowance
9萬鬆啦

香港Nursing都有PHD，唔止外國啦

就快放埋班免試撚嚟執葉
香港班醫生都玩撚完

醫生律師兩個最頂尖最有社會地位嘅專業相繼玩完，其他專業更加無可能守得住

Lab 狗日常

陳帆

全球醫生都係地區保護 (香港就快除外 )

E 埋尾都大把

人地私底下努力又要同你講？

呢個真，係香港呢個崎形醫生霸權下，其他therapist係醫管局地位卑微，decision making一定無你份，所有野都等referral，完全大才小用

中學生邊識scope of practice的意義

的確大材小用

其實條友揀咩科都好都有佢既自由
揀3寶ot/pt/rd/視光我都唔會出聲
竟然會揀mls真係唔屌唔化
mls一黎香港只係技術員,2黎真係run機,切片無限loop,守護大眾?我驚條友做野果陣自殺,日日做埋d無意義既野run機
真正守護大眾既係其他呀,醫生,pt/ot/護士/牙醫依d呀
mls只係負責run機,簡單d講,唔係有個牌真係ive仔都識做呀d野
講人工又唔係高得去邊,外國又唔認,又要再讀
唉,咁就浪費左個32分好鄧佢唔抵,應該係比777水鳩左,話咩要多d化驗人員之類

講真高分有能力既應該去讀有興趣既科，最好去讀hku ust個d science engineering 拔尖做科研，香港需要呢Ｄ人才
有家底既可以讀文科社科，我識人都讀得開心又唔憂３餐，有心讀既讀上去做教授，完全無問題
其實所有狀元去晒做醫生律師Gbus呢個現象先on9，無好既人才去其他領域

lab tech都算醫療界？

錯哂
唔輕鬆仲要成日OT
利申 做緊

其實MLS都好難讀
只係唔使好似醫生咁樣做治療
但係係咁一直化驗workload 都係差唔多
其實醫院工除咗寫字樓嗰啲或者做行政其他職系嗰啲都係忙到仆街

真 以為lab tech 可以work life balance真係ff太多喇

除咗microbiology 之外好多都automation啦
不過要lab tech做下QA就真

其實MLS都好專業
點解會有人笑呢份工係咪真係咁井底
無可否認嘅係香港地醫生嘅權力真係可以好大
不過問題一間醫院，臨床、護理、物理治療、職業治療、放射同埋呢啲化驗其實環環相扣
喺營運一間醫院上都係佔好大角色，都係好撚專業

屌，夜麻麻凌晨要抽病人嗰啲組織去化驗咪又係呢一班化驗師做
佢哋都係要shift
真正返95/96應該已經係做到經理嗰一班就係

份工當然有意義啦
冇用就唔洗請咁多人啦
不過大材小用姐

返shift 真係幾辛苦
日夜顛倒

run機姐 小學生都教得識啦

使鬼MLS學生咩 根本呢科就冇鬼用。

咩中文嚟

讀咁多複雜既理論
最後都用唔到幾多
Diagnosis 又係病理科醫生寫
讀書同工作始終有一段差距

恥臭

要跑得快過隻馬先可以笑隻馬跑得慢

好快會後悔

應該做微生物科醫生instead of 化驗員

Chemist 係讀chem phd
條傻鳩讀個科係做lab technician

讀多幾年就變成另一個lihkg會員
然後屌lab tech 中曬伏

高分做醫生：講到咁偉大咪又係為錢，執垃圾夠可以服務社會
高分唔做醫生：on9 有醫生唔做 第時實後悔

連登就係咁 人地做咩都要搵d嘢屌一餐。
冇計啦平時讀書工作壓力大，冇嘢出火。

上連登 生存就有錯

其實可以做私家嘅。。

死咗都俾人話：咁都做錯，抵死啦。

做細院先好遮
大院chur死你

physio畢業幾年開clinic好多都10幾皮一個月播
黑警就等咁多年先頂薪

做警察啦，有前途
未來都係警察主導嘅社會

人哋有得揀，做外賣仔都叻過你哋班傻閪連登仔

有幾多？
冇得咁compare
另外三寶政府工問題係上唔到高位
工程可以做機電路政土木環保渠務水務Director
會計可以做庫務稅務D
衛生署醫管局全部D位都係醫生
三寶人去in過醫管局就知
咩柒interview都有個醫生坐board

醒啦大佬仲呃自己，mls技術員only, 外國叫medical lab technician咋，diploma就做得
香港懶係pro咁讀埋晒d biochem pathway, reaction咋
對比起都係得個19牌先咁高人工，所做既工作對比起32 分dse既dream黎講擺明唔同啦
又唔洗對人，日日切切切，畫碟，等report 我相信位dse生比777 水左，冇認識mls job nature先咁揀，mls出完report. 根本唔知條友生定死，何來守護他人呢

工程可以做機電路政土木環保渠務水務Director
會計可以做庫務稅務D

唔講以為呢d共有幾百個位 幾十萬個engineer or 會計師 咪得幾個人先做到呢個位。 攞呢d extreme cases黎俾 有意思咩？ 不如話Bill Gates高中都未畢業，依家係微軟老闆。

Real time咪有部gene expert自動化小小

就係講緊extreme case
physio開clinic唔係extreme case？
大把工程判頭英文都唔識圖都唔識睇
十幾二十萬個月 包埋上家三餐

咁你香港過埋去咪要再進修囉
再者，工作性質以香港mlt黎計同個dse學生期望既野根本唔同
大家都係驚佢讀讀下後悔姐

啱 係我就讀science 收入/前途好過MLS多多聲。

咁樣捉人字塞好威

但係都捉左好多無排Micbio上去既人入去LOL

睇黎ching都係受害者
利申自己入火坑

你直必定假膠呀
開一機96隻同打96隻genxpert
後者throughput 根本頂唔住一日千幾二千隻sample
你話你個lab 有幾部infiniti我無野講

香港搵錢科

做私家前喺醫院做houseman 都做到你傻啦
同埋如果要賺錢，都有其他工好賺過醫生

鳩少陣啦仆街

佢唔知世途險惡

係microbiologist... 唔係pathologist
河水不犯井水

兩樣野黎

例如
Doctor of Audiology
Doctor of Philosophy (Audiology)

係完全唔同，前者係一定有專業資格，後者可以無 (亦都好有機會無)

前者有 clinical experience，後者無

外國係將專業資格昇華左做前者，後者係研究型學位，同專業資格無必然關係

師兄吹水吹過龍喇...

通常我地叫anatomical pathologist, chemical pathologist, 同microbiologist

嗰個’Doctor’其實係master ，不過都係要讀四年

咁你岩
microbiologist 係under college of pathologists

Juris Doctor係咪Doctor? 等同還是高於LLB,Bachelor of Law? 鯨魚係唔係魚？
Doctor 級真係得啖笑。

有幾點
美澳加好多 general science / math / stat 係大學先開始教, UG 會用3,4 年學個基礎先再去讀醫療 doc;
JD 同醫療 doc 唔同, 唔可以直接比較, 醫療係要 clinical exp.;
社會資源運用角度, 要有UG science 先再醫療 doc, 係避免左一班未知自己想讀乜, 讀完又轉行既人浪費左個學位, 因為醫療科訓練比其他科貴太多 (外國真係好興讀完先黎轉行, 見唔少, 但呢樣係香港就比較少發生, 人工相對其他行業真係高太多, 無轉行既理由)

同埋醫療 doc 一定係 doctor, 你會唔會唔叫醫生做 doctor 掛

從來就算Dentist/physician /vet就算得bachelor lv都叫得Dr pharm pt ot rd mls 邊有？

PharmD DPT 就算數啦 只係entry degree一個 等於BPT BPharm。自high叫自己Doctor 又想人地跟你叫埋一份

美國好似真係公認全部都叫做doctor，因為doctorate degree係入行最低要求ge制度喺美國已經有一段好長嘅歷史，rd/mls另計

rd相關Phd個d叫physicist
外國有phd就唔會做pher

哩個直頭係轉行喎，medical physicist 嘅職責好似係負責調校rd/rt啲部機ge數值 / 做quality assurances 嗰啲野，rd 概括嚟睇只不過係負責運用部機做imaging，我見外國大學ge medical physics master/phd program指明係for 讀physics/engineering 哩啲重physics/數學成份ge 課程ge人進修，讀rd未必會收

唔明點解叫自 high
人地要先讀一個 science/ math/ stat UG，先可以報 doctorate level course

呢個係 standardise，理論上係可以加強整個醫療系統 foundation

poly

會收自己友 rd

所以我話外國

generally 都係口頭叫醫生 / PhD 做 dr，
其他專職醫療就叫返佢本職既 position，

但寫就唔通時時都寫曬一抽 title 咩。。。都係寫 Au.D / D.PT 噤咪夠簡單。。

你咁計，讀完Bsc再讀Pre-reg nursing master, 或者讀完Bsc再2nd degree讀BPT MLS的係咪全部要俾高d title佢地過dse畢業直入BNurs﹑BPT班同班同學

有劍橋生，還多poly rd，2大Medical Engine，等engine生入讀

英澳有兩年醫療 master
政府學歷架構上都係高 bachelor 一級/半級
亦有私人公司/私家醫院/診所會冠稱 Master 俾呢類學歷既人

至於讀完 Bsc 先再入 B of XX，title 就真係愛莫能助，係佢地自己揀同級學歷

其實b6 39俾我就一定揀牙醫
全港得一間dental school
每年牙醫供應就果80人 執業試係超難
你見通街都係hku自己人 海外牙醫買少見少

牙科唔洗houseman on call
一畢業就攞牌 起薪七萬
讀個OS專科閒閒地每個月都廿幾三十萬
牙科係唯一係medical field裏面可以同醫科隻抽既科目

你四年後讀完個MLS肯定會翻黎後悔架喇
點解隔離條友當年考低過我一兩分但人工係我十幾倍既

Private 當然鍾意吹大staff qualifications。全員masters 好聽過全員bachelors。搞PharmD DPT 自抬身價都係同一思路。

政府學歷架構鬼有人睬你，等於請人你理鬼佢ive asso high dip top-up deg係邊個學歷架構的lv。

改做doctorate deg就帶到更多價值咩。 你帶來的價值等於BPharm BPT的話，改晒名做PharmD DPT都無用。唔好講咁多，PT OT RD轉返bachelor lv咁多年，HA有無俾你degree lv的entry salary point?

吹咁大都無用，

一個chemical reaction會有rate-limiting step
一個organisation會有key/leading role ,最有moats的位

當然，政治正確就係講大家一條team, 少左一隻角都有影響。但落實到待遇同發展，整個行業運作上，MLS呢d係二奶三奶命，話之你Doctorate deg定bachelor

MLS就算有doctorate degree都係要比護士點 比醫生催

噤你話唔理學歷架構，噤我都無得好講

而單睇獨立發展，的確對 patients 既價值係唔大既

但睇整體，例如 engine/ stat, etc cross OT，最終發展到既技術又會唔同，無噤焗限

雖然講到尾，我覺得最大既原因係資源分配，一來訓練成本，二來醫療就算外國衰極都係社會 top 20-30% 左右收入，無可能人人有書讀，噤自然要提高入場門檻，唔可以放任階級流動

呢個真，MLS 無可能發展到得到醫生既人工地位尊重程度啦

但如果人地專職醫療係付出 7，8 年去讀 UG + dr，叫返 dr. 都係合情合理既

想問你會唔會叫 PhD 做 Dr. xx? 噤

PhD係research degree來
同PharmD DPT呢類等於同一職業的bachelor一樣係entry degree , 同PhD 係兩回事

即係只有 PhD 同 vet physician dentist 先係值得叫 dr.?

噤如果美國果種教育博士 Ed.D??? 呢個我更 R 頭
又 coursework 又 research，讀完又可以 reg

美國出名亂
EduD EngD DBA ...... 一堆介乎學術界和業界進修的doctorate degree

總之你改到自己的program叫Doctorate degree都好，都改變唔到本質只係一個同一professions的entry degree, 等同bachelor。

叫自己Dr. 有法律限制，唔係你話自己係就係。最多可以好似脊醫咁搏矇，話自己係美國的博士而用Dr. 頭銜。

I am a registered physiotherapist in Ontario currently completing a DPT program in one of the American schools. Can I use “DPT” or “Doctorate of Physiotherapy” after my name?
If you successfully complete an accredited DPT program, you can use those initials after your name and PT title, just like MScPT or FCAMPT. You cannot however use the title doctor in your interactions with patients. You can use the title doctor with professional colleagues, on research papers or in academic settings.

In Canada we do not accredit DPT programs. Anyone who uses the DPT initials in their credentials must have received theirs from an accredited program from the United States.

Can I use my doctor title on my business card if I have a PhD in Psychometrics or Epidemiology, or a my DPT from the USA?
No, even though you have earned the credential physiotherapists cannot use the title doctor or the short form Dr. when assessing or treating patients.

Dr. should not appear on anything a patient would receive or see during their patient experience. The Restricted Titles, Credentials and Specialty Designations Standard directly prohibits its use in the provision of care.

Physiotherapists are able to use the title Dr in non-clinical settings such as research or academia, or after their protected title. e.g. Mark Stewart, PT, PhD Psychometrics, DPT.

所以我都話多數叫返本職，主要係唔想 mix up，連 physicians 好多都會叫自己專科而唔係就噤 dr.

但除左對住 patients ，絕對係可以叫自己做 dr.，人地都寫到好清楚

Canada 有DPT program , 就算係加拿大ontario , 加拿大DPT畢業都無資格叫自己Dr.

只係加拿大管唔到美國，你揸住美國DPT佢管唔到。等於你係菲律賓讀野雞大學Doctorate degree, 一樣可以係香港叫自己Dr. , 鐘意自high咪自high囉。

Vets/Dentists/Physicians 叫自己specialty 都會用 Dr. 的title, e.g. I am a cardiologist, Dr. ABC. 自介寫 Dr. ABC,MD,FAACC

Allied health 就算將bachelor /master entry degree改做doctorate entry degree , 介紹自己係 Mr. ABC,DPT

同埋， 份guideline 係 Ontario College of PT 寫， 佢地自己係PT,立場上偏向幫DPT取得更大title。幫到盡都只係話要1) 用外國(美國) DPT 加 2) limited settings ( 至少任何見病人時候/俾任何文件病人時候都不准用Dr. Title ) 。

實則上大多數國家的法律係規定healthcare professionals 只有vets/dentists/medical practitioners 可以用Dr. Title, 即使佢地的professional qualifying degree唔係doctorate degree。

Allied healthcare professionals 玩inflations自抬身價, 曲線迂迴，將本來的bachelor/master entry degree改做 2-4年 Doctorate entry degree , 就想同正正經經讀research PhD 的人一樣用Doctorate degree攞Dr. Title? 人地的research doctorate degree真係擺落間落去做research, 出papers。你個doctorate entry degree 讀幾個research courses又想同人地一樣叫自己Dr. ?

我諗你太著重佢地係咪用 dr. title 先有偏見，其實 dr. title 係個結果，唔係原因
你要誅心，好多野係好難討論同發展落去

首先係 standardise，醫療科 pre requisite 一個 related/ science/ math/ stat 等既 UG，無論 MD 定 DPharm SLPD DPT DOT AuD 等，甚至 RN 我都覺得需要，只係現實太大量需求先唔容許有噤多 pre requisites，而 MLS 算唔算醫療就值得討論，我覺得只係 applied science dip / HD level，亦無 clinical exp.，呢樣係同其他科唔同既地方

噤既情況之下，所有醫療科都係讀 4 年 postgard 而且大家都有相同 ug background，又點解唔應該用 dr.? 特登貶低其他專職?

第二，你話 role 問題，點都係醫生 lead，可以話比你聽唔係，例如 speechie 可以話唔放就唔放，唔簽就唔簽，醫生點講都無用

第三，已經講左係資源問題

對 patients 一定係叫返本職
而唯一我覺得唔應該用簡單 dr.，而係要叫 Dr. of xx，以為混淆

1. 同Standardisation 根本無關， 就算係 所有醫療科的qualifying degree都係bachelor的時候， 幾時候法律允許所有醫療科畢業可以一視同仁用Dr. Title?

2. 如果話因為讀qualifying degree 前已有一個undergraduate, 再讀一個postgraduate entry degree就有資格叫Dr. 。咁樣 Juris Doctor 就有資格叫自己Dr. 你話UG 讀Bsc 叫healthcare-related discipline 再加qualifying degree, 總共7-8年在同一個field。讀JD前讀BA BEng Bsc一樣係叫related degree , 一樣有interdisciplinary 帶來的value-added productivity, e.g. finance + law, tech + law

3. 一個Prefix title本身係整體社會的honorary system的一部分， Dr. / Hon. / Sr. / Lord / Prof. 全部都係，唔係你話自己係就係。

1) 其實都無所有人用 dr.，你 share 份野都寫到好清楚咩時候，同埋要點運用，起碼大部份 AH 正路都係叫自己本職，最多表明學歷既時候係會講 D xx 噤，而唔係 alternative 既 chiropractor 噤走鋼線，隨時隨地都叫自己 dr.

你話所有 AH dr. of xx 都自 high dr. 似係吹大左

2) JD 呢 d 就兩樣野，兩個專業，唔係同一討論範疇啦。。。 最多叫有少少參考性。。。一般最多會叫自己 JD 囉。。。 未見過自稱 dr.

而 D of chiro 又係另一個系統，直頭唔係現代醫學，亦無參考性，佢鍾意點叫都好難規範

3) 呢d 當然啦，醫生地位崇高，邊有得比 最多係 PhD 會叫自己 PhD，而人地會尊稱叫做 dr. 噤，好少見有人尊稱 AH doc 做 dr. 囉講真

但我想帶出既係，昇華做 dr. 級其實唔係著眼係咪用 dr. title，而係整個行業既發展，patients benefits ，同埋社會資源既運用

dr. title 只係一個副產品，起碼我唔覺眼有咩人會用呢種 dr. title 黎自 high 先

Mr. ABC,DPT vs Dr. ABC,DPT
Mr. ABC,JD vs Dr. ABC,JD
Mr. ABC,PhD vs Dr. ABC,PhD

AH想要Dr. ABC,DPT, 問題是DPT根本無資格。 佢只係entry professional degree, 同過往的undergraduate/graduate entry degree相比時間和課程無長和深到幾多。 一個MPT係2年，一個DPT係3年。

Dr. 本身係latin 有to teach的意思，真正的PhD會做research 出paper 教undergraduate/postgraduate。Phd所需的時間和難度，AH的entry degree根本比唔上。同PhD見到JD叫自己Dr. 一樣係得啖笑。

講咩資源問題無法限制所有人做research出paper先畢業，既然你無去到Phd-equivalent lv的深度，就無資格攞住3年的program叫自己doctorate

昇華做 dr. 級其實唔係著眼係咪用 dr. title，而係整個行業既發展，patients benefits ，同埋社會資源既運用

一個MPT 2年，一個DPT 3年。昇華係邊到？ 點解唔改2年MPT做3年MPT? 多1年就升到doctorate?

我nursing都多一年啦，咁咪可以叫DR

噤咪睇你大學肯唔肯開，公會，醫學會等等肯唔肯認，全部都肯，噤你係 limited setting 叫 dr. 又有乜所謂

RN 最好直頭係要有 ug 底先收就最好，不過現實唔容許姐

昇華在而家一定要 related field + related exp. (optional) 先收，同埋多左 research units / stat units 要讀，enrich 左個專業發展

講真嘅，人工差一大截
但如果當終身事業就唔係淨係睇錢咁膚淺啦
利申：現職公院physio

應該咁講，以前個課程的確係hd，所以pay scale跟返hd
但講緊升左做degree已經幾十年，但pay scale一直借d意唔肯升返去degree lv，因為一升成個HA咁多職系一齊升會好重皮
講到尾係政府唔肯放錢落醫療方面，需求就一路加，但又唔肯pump水

低能。 多讀1年幾個research modules/stat 就 2年MPT 變3年DPT,唔係叫3年MPT? 擺明貪Dr. Title, 想同PhD睇齊。Doctorate 本身係to teach, 教undergrad/postgraduate 做research出paper 再上就係faculty。

DPT呢個Entry degree何德何能同PhD睇齊？Just like JD, despite u call urself a doctorate, u r still generally considered a bachelor-equivalence。

南加大的DPT課程是一個學士後的三年期課程。大學的主修並不需要是物理治療或醫學相關科系，而是在學士後的三年之中，修習共115個學分的專業課程，即可參加美國物理治療師的執照考(PT Board)。

每年課表如下：
第一年：
(秋季班) –
實證物理治療(1)、細胞及人體系統生理學、肌肉骨骼解剖學、病人管理導論、動作控制理論、步態分析學。

(春季班) –
臨床疾病導論、運動治療學、進階解剖學、實證物理治療(2)、臨床肌肉骨骼系統異常導論、2週臨床見習、臨床肌肉骨骼系統異常治療。

(暑期班) –
電療學、臨床生物力學、運動治療專題討論、6週臨床見習。

第二年：
(秋季班) – 神經解剖學、心肺臨床病理學、臨床藥理學、臨床運動生理學、臨床心肺功能異常治療、每週臨床見習、實證物理治療(3)。

(春季班) – 神經病理學、神經科學基礎學、臨床神經系統異常治療、臨床電生理學、實證物理治療(4)、2週臨床見習。

(暑期班) –
6週臨床見習、實證物理治療(5)、臨床醫療影像學、物理治療鑑別診斷。

第三年：整合性上/下肢功能異常治療、整合性中軸骨骼系統異常及相關功能異常治療、整合性病人治療管理研討課、16週兼職臨床見/實習合併病例討論報告與學校教學、16週全職臨床見/實習。

?? 邊到要4年healthcare-related discipline, 根本當你白紙由頭讀3年
?? 3年讀的courses 除左無general education requirement, 根本係basics , 同舊制3-4年BPT / 3年英制MPT 相比，除左Title 昇華左， 讀的內容邊到昇華左？

再望下真正的Dr. 真正的Phd
博士畢業生是以成為教學師資、獨立研究學者、以及引領物理治療與運動行為科學專業進化的領導者為學業完成後的工作目標。博士課程研究生並無一致的修業時間，但一般而言平均修業時間為5-6年。完成至少60學分的專業研究所課程與博士論文的進行、撰寫、與出版為授予博士學位的規定條件。博士班學生預期於第一年後報考初步審查考(Screening exam)，針對學生表現與未來研究的方向、志願，進行全系研究教師都參與問答並評分的口試，通過後得以進入下一個階段，並於第二年或第三年後進行博士候選人資格考(Qualifying exam)。南加大的博士候選人資格考分為筆試與口試兩階段，筆試是以各學門核心課程為主，進行為期一週的申論題型測驗。主要是測驗研究生對於主要專業領域的知識，與物理治療其餘專科領域之間的交互關係的相關問題討論為主。筆試通過之後經由指導教授同意並組成博士論文審查委員會(Doctoral dissertation committee)，並對於博士論文提案書(Dissertation proposal)進行報告與討論，而在論文審查委員全數通過後進行博士論文提案的研究與撰寫，此時的研究生通常被稱為博士學位候選人(Ph.D. candidate)。之後，在完成研究計畫後與博士論文審查委員進行博士學位的論文口試與答辯(Dissertation defense)，於通過後出版博士論文並獲授予博士學位。南加大的博士學位課程以保證提供博士班研究生擔任DPT課程助教或研究助理的資格，來達到合理期限(5-6年內)就學期間學費減免(全額為主)與每個月薪水補助生活而知名(國際學生在通過課程助教英文口試後亦享有此一生活補助保證)，但也因此吸引更多學生申請博士學位課程，導致近幾年的競爭相當激烈。

其實連 MD 都好多 U 無話一定要醫療相關

不過唔講了，AH doc 級美國都成事左成廿年，澳加都好多 U 轉曬/轉緊，個世界就係朝緊呢個方向行，你要反對都無計

根本無人話同 PhD 睇齊

唔通一個 MD 又同 PhD 睇齊咩

而係 MD, D xx 呢d 係同一 dr. 類別，不過醫生噤高貴，會高多半級

咪就係
醫療科變成Doctorate degree係全世界的trend
醫療技術同知識越來越複雜嘅時代
要求越來越高都好正常

啱啊 外國大學都係咁

講來講去，你都回避左到底改個個名做doctorate之後， 一個3年DPT讀的curriculum 同BPT/MPT 多左d咩？ 改做3年DPT,和3年MPT讀的差左D咩？ 只係title inflation

MD MBBS MBChB 叫Dr. ,因為人地個職業本身就係叫Doctor, 所以regardless of lv of entry qualifying degree, by law, they r entitled to be called Dr in all settings.

美國係咁，唔代表全世界係咁。你都識講美國搞左20幾年，點解到而家都得咁少國家將AH entry degree升到DPT

其次除左title inflate左，AH叫自己個entry degree做doctorate 之後，3年的Doctorate讀的curriculum 同3年MPT﹑3-4年BPT , 根本係一樣，何來複雜左

講經咩，咩DPT呢D連影都無的夢，
講返呢20﹑30年，PT 由diploma轉左bachelor 幾多年？
HA將你的salary entry point 轉左degree 未？
美加澳咁樣，代表全世界都會跟？

HA 食古不化唔係第一日既事

講 HA 有咩值得參考既地方

佢 AH 起薪高過英國醫生起薪，升一級後直頭放甩其他國醫生

就算唔升淨跳 pt 都亦高過人地外國 chartered engine archi etc....

美澳加做標準都唔係標準，唔知你有咩標準可言

係咪日本噤醫權獨大先好?

3/4 年 UG + 3/4 D of xx

果度 8 年時間，點會唔多過就噤 UG

唔通讀 4 年 MD 後，佢以前既 UG 你會話佢多此一舉? 呢個係入學標準，唔係 title inflation

其實你係咪想講 AH 只係 diploma 級啊? 連 degree 都不如，係咪直接講

世界唔跟美加澳，唔通會跟曬香港？

lab tech應該易過醫生移民

如果純粹係要求 職業訓練前要有1個UG degree
咁點解entry deg 會升做doctorate? 而唔係UG+3年MPT 而係 UG+3年DPT??

你始終無証明到 3年DPT的curriculum 同3年MPT / 4年BPT 相比, 升級左係邊到？